\subsubsection*{Анализ ЭЭГ}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Построив график отношения альфа-ритма к бета-ритму в сигнале,
    # видим корреляцию между состоянием водителя и отношением альфа-
    # к бета-ритму.

    plt.figure(figsize=(15,10))
    alphaToBeta = getAlphaToBetaSmooth(traindf.eeg.values)
    df = pd.DataFrame({'aTob': alphaToBeta,
                    'target': traindf.target.values[::15*hz]
                    })
    plt.plot(df[df.target==1].aTob, 'bx')
    plt.plot(df[df.target==0].aTob, 'rx')
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{1}

(На графике по оси Х – номер временного отреза, по оси У – отношение уровня альфа- к бета- ритму в сигнале)

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Вычисляем уровни альфа- и бета- ритмов в сигнале, сглаживаем их.
    # Мы видим что уровни альфа- и бета- изменяются с некоторой периодичностью

    albeta = getAlBeta(traindf.eeg.values, chunkSize=hz)
    plt.figure(figsize=(15,10))
    alpha = albeta.alpha.values
    beta = albeta.beta.values
    plt.plot(compl(alpha[:1000], 0.95))
    plt.plot(compl(beta[:1000], 0.95))
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{2}

(На графике по оси Х – время в секундах, по оси У – уровень ритма. Оранжевый график – уровень бета-ритма, Синий – уровень альфа-ритма).

\subsubsection*{Анализ КГР}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Запишем КГР в отдельный массив
    gsr = traindf.gsr.values

    # Построим график сигнала, а также графики вторых и первых производных
    # Мы видим аномальные скачки вторых производных, от которых следует избавиться
    plt.figure(figsize=(15,10))
    orig = gsr[:50000]
    der1 = getDerivative(orig)
    der2 = getDerivative(der1)
    plt.subplot(3,1,1)
    plt.plot(np.linspace(0,50000/250,50000),orig)
    plt.subplot(3,1,2)
    plt.plot(np.linspace(0,50000/250,49999),der1)
    plt.subplot(3,1,3)
    plt.plot(np.linspace(0,50000/250,49998),der2)
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{3}

(на первом графике: по оси Х — время в секундах, по оси У — значение КГР в Вольтах;
на втором графике: по оси Х — время в секундах, по оси У — первая производная КГР;
на третьем графике: по оси Х — время в секундах, по оси У — вторая производная КГР).

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    import scipy.stats as stats

    # Строим график распределения значений вторых производных. Видим что пик
    # находится в диапазоне [-0.00000025, 0.00000025]

    h = sorted(getDerivative(getDerivative(gsr[:5000000])))

    fit = stats.norm.pdf(h, np.mean(h), np.std(h))
    plt.figure(figsize=(15,10))
    plt.xlim([-0.000003,0.000003])
    plt.ylim([0,200000])
    plt.plot(h,fit,'-o')
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{4}

(На графике по оси Х – значение второй производной , по оси У – сколько раз встретилось данное значение). 

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # На участке сигнала находим вторые производные и восстанавливаем
    # по ним сигнал, отсекая производные превышающие по модулю 0.00000025.
    # Видим, что восстановленный сигнал имеет чёткие локальные минимумы.
    plt.figure(figsize=(15,10))
    orig = gsr[:50000]
    der1 = getDerivative(orig)
    der2 = getDerivative(der1)
    der1 = integrate(der2, thold=0.00000025)
    orig = integrate(der1, orig[0])
    plt.subplot(3,1,1)
    plt.plot(np.linspace(0,50000/250,50000),orig)
    plt.subplot(3,1,2)
    plt.plot(np.linspace(0,50000/250,49999),der1)
    plt.subplot(3,1,3)
    plt.plot(np.linspace(0,50000/250,49998),der2)
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{5}

(на первом графике: по оси Х – время в секундах, по оси У  - значение КГР в Вольтах;
на втором графике: по оси Х – время в секундах, по оси У – первая производная КГР;
на третьем графике: по оси Х – время в секундах, по оси У – вторая производная КГР).

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Очищаем весь сигнал так же, как очищали отрезок сигнала
    plt.figure(figsize=(15,10))
    der1 = getDerivative(gsr)
    der2 = getDerivative(der1)
    der1 = integrate(der2, thold=0.00000025)
    cleanGSR = integrate(der1, gsr[0])
    plt.plot(cleanGSR)
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{6}

(На графике: зависимость сигнала КГР (восстановленного после очистки второй производной) от номера отсчета)

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Т.к. на очищенном сигнале имеется явный артефакт, выпрямляем сигнал.
    plt.figure(figsize=(10,6))
    stabilize(cleanGSR, 1820500, len(cleanGSR)-1)
    plt.plot(cleanGSR)
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{7}

(На графике: зависимость сигнала КГР от номера отсчета)

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Находим индексы локальных максимумов КГР, считаем интервалы между ними
    # и записываем их в словарь.
    maxs = getLocalMaxsGSR(cleanGSR)
    intervalsDict = dict(zip(maxs[1:], getDerivative(maxs)))
    def getClosestInterval(index, intarvalsDict):
        """Возвращает ближайший к index временной интервал между
        локальными максимумами производной сигнала КГР"""
        closestIndex = min(intarvalsDict.keys(), key=lambda x: abs(x-index))
        return intervalsDict[closestIndex]

    # Построим график зависимости длительности временного интервала от
    # его порядкового новера. Красным цветом отметим точки, соответствующие
    # target==0. Мы видим что интервалы увеличиваются со снижением концентрации.
    # На графике видны выборосы, которые для большей точности следует убрать вручную.
    df = pd.DataFrame({'intervals': list(intervalsDict.values()),
                    'target': [traindf.target.values[i] for i in intervalsDict.keys()]})
    plt.figure(figsize=(15,10))
    plt.plot(df.intervals[df.target==1], 'b')
    plt.plot(df.intervals[df.target==0], 'r')
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{8}

(На графике: зависимость интервала между локальными минимумами КГР (в точках, т.е. чтобы получить время необходимо поделить ее на частоту оцифровки) от порядкового номера интервала).

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Тестируем код для очистки КГР от выбросов
    der1 = getDerivative(traindf.gsr.values)
    der2 = getDerivative(der1)
    der1 = integrate(der2, thold=0.00000025)
    trainGSR = integrate(der1, traindf.gsr.values[0])
    stabilize(trainGSR, 1820500, len(trainGSR)-1)
    maxs = getLocalMaxsGSR(trainGSR)
    der = getDerivative(maxs)
    for i in range(120,200):
        if der[i] < 4000:
            der[i] = der[i-1]
    for i in range(420,450):
        if der[i] < 4000:
            der[i] = der[i-1]
    for i in range(470,500):
        if der[i] < 6000:
            der[i] = der[i-1]
    for i in range(500, 700):
        if der[i] < 6000:
            der[i] = der[i-1]
    intervalsDict = dict(zip(maxs[1:], der))
    plt.plot(intervalsDict.values())
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{9}

(На графике: зависимость интервала между локальными минимумами КГР (в точках, т.е. чтобы получить время необходимо поделить ее на частоту оцифровки) от порядкового номера интервала).

\subsubsection*{Анализ ЭКГ}

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Сохраним сигнал в отдельный массив
    ecg = traindf['ecg'].values
    # визуализируем участок сигнала
    plt.figure(figsize=(15,10))
    plt.plot(ecg[:500])
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{10}

(На графике: по оси Х – номер отсчета, по оси У – значение сигнала ЭКГ).

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    # Построим график зависимости ЧСС от номера отрезка данных. Участки,
    # соответствующие состоянию со сниженным уровнем внимания отметим
    # красным. Как видно, в таки моменты мы наблюдаем наиболее низкую ЧСС.

    hr = pd.DataFrame({'hr': [getHR(ecg[i*15*hz:(i+1)*15*hz]) 
        for i in range(len(ecg)//(15*hz))],
            'target': [tar for tar in traindf.target.values[::15*hz]]})
    plt.figure(figsize=(15,10))
    plt.plot(hr.hr[hr.target==1])
    plt.plot(hr.hr[hr.target==0], 'r')
\end{minted}

\putImgWOCaption{15cm}{11}

(На графике: по оси Х – номер временного отрезка, по оси У – значение частоты сердечных сокращений).
